\openleft%
\section{Bois Mary}\label{sec:bois.mary}
\gpx{-w 7 C/bois.mary/bois.mary.gpx}%

\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central%
\subparagraph{Sous massif} Cantal %
\paragraph{Adresse} L'espinette, Le Claux 15400 %
\paragraph{Accompagnants} Deux adultes (Amandine 33 ans et Isabelle 64
ans) %
\paragraph{Date} \horodatage{25}{12}{2020}{10}{10} %
\FFRPcoteEffort{3}%
\FFRPcoteTechnicite{2}%
\FFRPcoteRisque{2}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1050m
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel couvert, neige en fin de journée %
\subparagraph{Vécue} Comme prévue %
\subparagraph{Température} \temperature{-2} à \temperature{-6} %

\paragraph{Condition physique} Bonne préparation, bon repos préalable. %
\paragraph{Envie / Motivation} Très heureux de faire cette randonnée
avec ma maman et mon amoureuse. %
\paragraph{Alimentation initiale} Un bol de céréales crunchy fruits
rouges et avoine toasté %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1038m -- 1325m %
\subparagraph{Cumulé positif} 326m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 337m %

\paragraph{Distance prévue} 13.4km
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{6}{0}

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Fruits secs, amandes, fromage et pain, toutes
les heures environ. %
\paragraph{Évolution météorologique} Fidèle aux prévisions. %
\paragraph{Notes} Encouragements nécessaires pour Amandine et mise en
sandwich entre Isabelle (queue) et moi (tête). Par ailleurs, un peu de
\emph{fun} en glissant sur les fesses sur une portion de descente
assez raide a aussi permis de redonner du plaisir à marcher. Enfin, la
portion finale de route était un mauvais choix.%

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Rythme assez lent qui m'a fait
économiser totalement mes ressources. Arrivée sans aucune douleur,
sans fatigue, sans sensation d'efforts. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Très agréable encore de faire la trace. %
\paragraph{Erreurs commises} Le fond de vallée, étant très collecteur
des eaux, était plus chaud et humide, rendant alors la neige plus
collante. Mauvaise évaluation du niveau hétérogène de mes
accompagnants implicant alors un mauvais tracé. %
\paragraph{Sujets à approfondir} L'accompagnement de personnes à
niveaux hétérogènes. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $ \varnothing $
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1050m -- 1384m %
\subparagraph{Cumulé positif} 471m (période d'échantillonnage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 471m %
\paragraph{Distance parcourue} 13.3km%
\paragraph{Durée effective} \heure{5}{45}

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Chemin vers la cascade sous \emph{Ricou Lapeyre}},
label={fig:bois.mary.chemin}]{C/bois.mary/bois.mary.1.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Panoramique au croisement de la cascade sous \emph{Ricou
    Lapeyre}},
label={fig:bois.mary.panoramique.cascade}]{C/bois.mary/bois.mary.2.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Amandine et Isabelle au moment de la pause déjeuner},
label={fig:bois.mary.accompagnants}]{C/bois.mary/bois.mary.3.jpg}%
